[
  {
    "id": 1,
    "question": "Nivo čvora je:",
    "answers": ["Visina čvora", "Broj čvorova koji se prođu od korena do tog čvora", "Max nivo na kome se nalazi čvor koji nije list", "1"],
    "correctAnswer": "Broj čvorova koji se prođu od korena do tog čvora"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Posmatrajmo čvor potpunog binarnog stabla implementiranog preko niza, čija je vrednost sačuvana u niz[i]. Ako taj čvor ima desno dete, gde će biti sačuvana njegova vrednost?",
    "answers": ["niz[i+1]", "niz[i+2]", "niz[2*i+1] (levo dete)", "niz[2*i+2] (desno dete)"],
    "correctAnswer": "niz[2*i+2] (desno dete)"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Koje tvrđenje za B stablo je tačno?",
    "answers": ["Svi čvorovi sadrže isti broj ključeva", "Svi listovi su na istoj dubini", "Svi čvorovi koji nisu list imaju isti broj dece", "Svi ključevi u čvoru su veći ili jednaki ključevima u desnom detetu"],
    "correctAnswer": "Svi listovi su na istoj dubini"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Stablo za binarno pretraživanje ima ukupno M čvorova, a visinu K. Vreme potrebno za pronalaženje nekog čvora je proporcionalno sa:",
    "answers": ["M+K", "M", "K", "M*K"],
    "correctAnswer": "K"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Koje tvrđenje je tačno?",
    "answers": ["Svako binarno stablo je ili kompletno ili striktno binarno", "Svako kompletno binarno stablo je i striktno binarno", "Svako striktno binarno stablo je i kompletno binarno stablo", "Nijedno binarno stablo ne može biti i kompletno i striktno binarno"],
    "correctAnswer": "Svako kompletno binarno stablo je i striktno binarno"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Sekundarna kolizija se javlja kada:",
    "answers": ["Se sudare ključevi koji imaju različite h(k)", "Različiti ključevi imaju iste adrese (ovo je primarna)", "Kada se koristi metod ulančavanja", "Sve navedeno"],
    "correctAnswer": "Se sudare ključevi koji imaju različite h(k)"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Primarna kolizija je?",
    "answers": ["Kada različiti ključevi imaju istu adresu", "Kada se sudaraju ključevi koji imaju različite h(k)", "Kada se koristi metoda ulančavanja", "Sve navedeno"],
    "correctAnswer": "Kada različiti ključevi imaju istu adresu"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Efikasnost hashing algoritma?",
    "answers": ["O(n)", "O(log n)", "O(1)", "O(n^2)"],
    "correctAnswer": "O(1)"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Posmatrajmo čvor kompletnog binarnog stabla, implementiranog preko niza, čija je vrednost sačuvana u niz[4]. Ako taj čvor ima desno dete, gde će biti sačuvana njegova vrednost?",
    "answers": ["9", "10", "17", "18"],
    "correctAnswer": "10"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Jedna od osnovnih karakteristika matrice susedstva kao načina implementacije:",
    "answers": ["Složena za manipulaciju", "Prostorna kompleksnost O(n)", "Efikasno koriscenje memorije", "Za pamćenje elemenata koristi se jedan bit"],
    "correctAnswer": "Za pamćenje elemenata koristi se jedan bit"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Dato je kompletno binarno stablo sa n elemenata. Visina stabla je:",
    "answers": ["n", "n/2", "(int)(log n)+1", "2n-1"],
    "correctAnswer": "(int)(log n)+1"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Ako je h visina stabla, broj čvorova je:",
    "answers": ["2ʰ - 1", "2ʰ", "h²", "2ʰ + 1"],
    "correctAnswer": "2ʰ - 1"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Dat je graf. Prepoznati koji prolaz je po širini, a koji po dubini?",
    "answers": ["Po širini – koristi red; Po dubini – koristi stek", "Po širini – koristi stek; Po dubini – koristi red", "Oba prolaza koriste red", "Oba prolaza koriste stek"],
    "correctAnswer": "Po širini – koristi red; Po dubini – koristi stek"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Sekundarne kolizije:",
    "answers": ["Javljaju se kod linear probing metode", "Dešavaju se kada različiti ključevi imaju različite hash vrednosti, ali istu adresu nakon sekundarnog hashiranja", "Uvek se rešavaju ulančavanjem", "Nikada se ne dešavaju"],
    "correctAnswer": "Dešavaju se kada različiti ključevi imaju različite hash vrednosti, ali istu adresu nakon sekundarnog hashiranja"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Infiksni prolaz:",
    "answers": ["Levo podstablo → Koren → Desno podstablo", "Koren → Levo → Desno", "Levo → Desno → Koren", "Desno → Koren → Levo"],
    "correctAnswer": "Levo podstablo → Koren → Desno podstablo"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Prefiksni prolaz:",
    "answers": ["Koren → Levo → Desno", "Levo → Desno → Koren", "Levo → Koren → Desno", "Desno → Levo → Koren"],
    "correctAnswer": "Koren → Levo → Desno"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Dato je stablo. Zaokružiti da li je striktno ili kompletno.",
    "answers": ["Striktno binarno stablo", "Kompletno binarno stablo", "Nije ni striktno ni kompletno", "I striktno i kompletno"],
    "correctAnswer": "Nije dato stablo, pa se ne može odgovoriti"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Visina kompletnog binarnog stabla?",
    "answers": ["⌊log₂(n)⌋+1", "n/2", "n", "2n"],
    "correctAnswer": "⌊log₂(n)⌋+1"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Dato binarno stablo – izbaciti koren?",
    "answers": ["Zameni sa najvećim u levom podstablu", "Zameni sa najmanjim u desnom podstablu", "Obriši čitavo stablo", "Ukloni samo levo dete"],
    "correctAnswer": "Zameni sa najvećim u levom podstablu,"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Dato binarno stablo – koje tvrđenje je tačno?",
    "answers": ["Svaki čvor ima najviše dvoje dece", "Svaki čvor ima jedno dete", "Svi listovi su na istom nivou", "Svi čvorovi su sortirani"],
    "correctAnswer": "Svaki čvor ima najviše dvoje dece"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Nivo čvora:",
    "answers": ["Visina stabla", "Broj čvorova od korena do tog čvora", "Dubina stabla", "Broj grana od korena"],
    "correctAnswer": "Broj čvorova koji se prođu od korena do tog čvora"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Prostorna kompleksnost za matricu susedstva?",
    "answers": ["O(n)", "O(log n)", "O(n²)", "O(1)"],
    "correctAnswer": "O(n²)"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Šta je visina stabla?",
    "answers": ["Broj nivoa stabla", "Maksimalni nivo lista", "Broj čvorova u stablu", "Dubina korena"],
    "correctAnswer": "Maksimalni nivo lista"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Koliko zvezdica će se ispisati ako pozovemo metodu quiz(4); \nvoid quiz(int i)\n{\n    if (i > 1)\n    {\n        quiz(i / 2);\n        quiz(i / 2);\n    }\n    System.out.print(\"*\");\n}",
    "answers": ["4", "8", "7", "10"],
    "correctAnswer": "10"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Karakteristika višegranskih stabala?",
    "answers": ["Čvor može imati proizvoljan broj dece", "Svaki čvor ima tačno dva deteta", "Svaki čvor ima jedno dete", "Ne mogu se balansirati"],
    "correctAnswer": "Čvor može imati proizvoljan broj dece"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Koje tvrđenje je tačno za B stablo reda 22?",
    "answers": ["Ni jedan čvor ne može imati manje od 22/2 ključeva", "Čvorovi na svim nivoima ne moraju da imaju isti broj ključeva", "Svi čvorovi sadrže 22 ključa", "Svi listovi su na različitim dubinama"],
    "correctAnswer": "Čvorovi na svim nivoima ne moraju da imaju isti broj ključeva"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "AVL stablo je visine 3. Koji je najveći broj čvorova koje može da ima?",
    "answers": ["15", "7", "8", "12"],
    "correctAnswer": "7"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Šta ne važi za AVL stablo?",
    "answers": ["Razlika među nivoima treba da bude veća od 1", "Balans faktor je između -1 i 1", "Stablo je balansirano", "Svaki čvor ima definisan balans faktor"],
    "correctAnswer": "Razlika među nivoima treba da bude veća od 1"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Rekurzivna metoda (dat niz int b = {7, 8, 15, 23, 36}) (ako se poziva sa b, 0) \npublic int vratiZbir(int[] niz, int index){\n    // 2 uslova (1 za return null, drugi za bacanje izuzetka)\n    return niz[index] + vratiZbir(niz, index+2);\n}",
    "answers": ["Računa zbir svaka dva elementa: b[0] + b[2] + b[4] = 7 + 15 + 36 = 58", "Računa zbir svih elemenata", "Računa zbir parnih brojeva", "Računa zbir neparnih brojeva"],
    "correctAnswer": "Računa zbir svaka dva elementa: b[0] + b[2] + b[4] = 7 + 15 + 36 = 58"
  }
]
